\begin{tutorial}{Найти и предотвратить}

Подвесим дерево за вершину $root$ (за корень всегда можно принять вершину 1).

Посчитаем сумму по всем поддеревьям. Обозначим сумму в поддереве с корнем в $i$ как $STS[i]$.

Теперь пройдемся по всем вершинам и найдем требуемое значение~--- при удалении ребер, соединенных с вершиной $i$ транспортная доступность равна: 
$$
     \frac{(STS[root] - STS[i])(STS[root] - STS[i] - 1)}{2} 
     + \sum_{j \in \text{children[i]}}\frac{STS[j](STS[j] - 1)}{2}.
$$

Итоговая асимптотика алгоритма~--- $O(N)$.

\end{tutorial}
